本身需求就疲軟，還搞出一堆事讓支那遊客不敢來，拿什麼拯救你......

最近香港的經濟不景氣，想必港漂們都知道了......

之前圈妹在《看看這兩個月，香港的經濟都成什麼樣了!》就提到，明明這幾個月正是旺季，但香港零售業的銷售額一直在狂跌。

電器挫16.1%，服裝跌8.2%，珠寶首飾、鐘錶及名貴禮物跌17.1%，尖沙咀的藥房更是跌穿地心，跌幅高達40%-50%。

原本以為，只是小商舖快扛不住了。 萬萬沒想到，連奢侈品巨頭Prada都備受壓力，甚至決定關閉全港最大門店 ！

一劑強力催化劑
位於銅鑼灣的羅素街相信各位都去過，但你可能不知道的是，這條街在2018年超過美國紐約第五大道，成為全球零售租金最貴的購物街！

有多貴？

據房地產顧問Cushman＆Wakefield的報告，這條街每平方英尺租金高達2,671美元，約合20,953港元。

而Prada在香港面積最大的門店，就位於羅素街！

當年，Prada以900萬港幣的天價月租簽下了這家門店，算下來平均每一天的租金高達30萬。

根據合同，租約將在2020年6月到期，而就在這個月，業主宣布合同到期後，Prada將不再續約。

換句話說，這家最大門店要關了......

其實這不是Prada第一次關店，早在2016年，Prada就決定撤出半島酒店，當時有消息稱，撤出後每月可節省240萬港幣租金。

當年跟著撤店的還有美國奢侈品牌Ralph Lauren，一年後，Burberry將太古廣場門店的部分空間分給了瑜伽館和果汁店，而Coach完全撤離，由奶茶店取代。

同年，LV將海港城門店面積縮小了20%，騰出來的空間給了MCM。

說到海港城，這是曾經的它：

這是現在的它：

原以為高端品牌背後有強力的經濟支撐，但在香港這片土地，還是蠻難的......

究其原因，不得不歸咎於高昂的租金和跌宕起伏的零售市場環境。

香港的租金本身就貴到離譜，需求還相當不穩定，比如
今年夏天，支那遊客都不來香港了，Prada門口再也見不著人龍，不敢說這是導致Prada不再續約的根本原因，但可能是一劑強力催化劑！

租金和需求的不對稱，一直是香港零售業的老大難問題，還有這些外國來港的品牌，也在今年結業了......

這些店也撤出香港了
撤得最早的是韓國美妝品牌Pony Effect，他家在今年3月就“溜”了。這個牌子是由美妝教主Pony和大型化妝品集團MEMEBOX聯合打造的，這些年推出了好幾款熱賣產品，誰能想到，在租金高昂的香港，短短三年就撤退......

另一同樣來自韓國的鞋子品牌——SHOOPEN，憑藉簡約的風格和親民的價格收穫了不少粉絲。不過就在剛剛過去的7月，他家關閉了在荃灣愉景新城開了4年的店。

另外如果你對韓流感興趣，一定對下面這家店不陌生：

沒錯，這是常常由韓國偶像代言的快消品牌SPAO。這家店由於長期與韓國偶像誕生的搖籃——S.M.公司合作，吸引了大批粉絲，2014年進軍香港時，還掀起排隊熱潮。

不過就在8月1日，SPAO宣布結業，撤出香港。

當然可能有人會說，這三家店關門也許與韓流本身低迷有關，但是連香港人喜愛的日本品牌也決定全線撤出香港！

今年6月，日本彩妝品牌Jill Stuart Beauty宣布香港店結業，這家店來香港有10年之久，高峰時期甚至在SOGO都有專櫃！

另外8月1日，日本主打芝士撻的甜品店BAKE在Facebook上官宣，香港店即將結業，其中銅鑼灣SOGO店營業至8月底，觀塘APM店將營業至9月下旬 。

要知道，2015年這個品牌在香港開業的時候，掀起了一波芝士撻熱潮，排隊更是常有的事！

除此之外，擁有百年曆史的法國香水品牌Roger & Gallet，也在今年5月撤出香港。

不得不說，這個時間點掐得真是非常精準......

這還沒完，主打高品質經典款、深受香港小年輕喜愛的英國服飾品牌Jack Wills突然在8月全線關門，所有香港分店停止營業！

而曾經以全港最貴租金——1380萬港幣租下銅鑼灣店的快消品牌Forever 21，如今本身只剩下旺角一間分店。

據外媒報導，他家最近正打算申請破產保護......

不算Forever 21，今年就已經有7個品牌退出香港。

哎，本身需求就疲軟，還搞出一堆事讓支那遊客不敢來，拿什麼拯救你......

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢

咁咪抵撚死囉,的租又唔係我賺

香港民眾喜迎租金下跌

好慘啊，班大爺以後唔黎香港

另外8月1日，日本主打芝士撻的甜品店BAKE在Facebook上官宣，香港店即將結業，其中銅鑼灣SOGO店營業至8月底，觀塘APM店將營業至9月下旬 。

啲芝士撻明明就係等收皮嘅
又貴又唔好食
6月之前已經冇咩人去

本身需求唔大仲開咁多
摺柒咁啲根撚本就係好事
咪撚再落黎啦支那人

搞左咁多年，支那好似而家先發現香港人唔歡迎佢地咁🤣🤣

有請小鳳姐出場

搵錢嗰陣唔會分D俾香港人，搵唔到錢就叫救命？

跌個d全部係唔健康既業務

芝士撻其實起碼由上年六月已開始冇乜人幫襯

快啲洗牌

tst啲藥房應該一早摺

零售旅遊差關我撚事
周生生藥房Gucci死又關我撚事

我又冇份分

大爺 千其唔好再黎呀

其實而家交通咁方便, 有能力買奢侈品嘅支那國民跟本唔會黎香港買, 真係貪香港多d濕鳩旅遊景點玩咩, 去澳門買至少都可以賭兩手, 更何況外國的月亮特別圓直接飛外國買好過

受惠既得d業主~ Who cares

多d同強國人宣傳
來香港要預左斷手斷腳返去
確保佢地唔再來

好呀汁哂佢唔好黎，食左廿幾年人血饅頭，輸番幾個月就叫哂春

太好

而家先知香港唔歡迎佢哋?

好事黎

少啲名店 多啲本地嘢

攬炒係對地產霸權嘅反抗

就算今年冇反送中大部分鋪都唔會捱得過今年
舊年開始好多零售商鋪已經開始捱唔住
賺多啲租金又再加多啲
反送中只係催化劑快手送佢地一程

射咗

關我撚事

咪撚嚟

無曬名店，但係還我清淨香港

執極都輪唔到上水先最絕望

其實這不是Prada第一次關店，早在2016年，Prada就決定撤出半島酒店，當時有消息稱，撤出後每月可節省240萬港幣租金。

當年跟著撤店的還有美國奢侈品牌Ralph Lauren，一年後，Burberry將太古廣場門店的部分空間分給了瑜伽館和果汁店，而Coach完全撤離，由奶茶店取代。

即係話好撚貴嘅租金先係核心問題
打咁大段廢話把撚

求下你千奇唔好黎㖭

果d牌子嘅野我一件都冇買過，關我撚事

本身只靠遊客嘅零售 就唔健康

太近支那

佢講嗰啲唔知乜名店我諗無咩本地人可以數得晒出嚟

呢啲叫返去自然水平

終於有少少野有成效

原來用摺櫈打阿伯係佢!

收皮果啲有邊間對香港人有益

成千萬一個月租，傻既都知唔健康唔荒好野，成街藥房，阿豬阿狗都開藥房，成條街d茶記超市文具鋪精品店一係消失一係捱貴租轉嫁消費者，成件事果少少人受益大部份人受難，根本就係治療緊呢個病左既市道

我有麵包食有水飲就夠 ，名牌?不了

電器挫16.1%
點解我唔覺電器有平到咁多

支那人都知關店係好事

本身就係一個畸形的經濟結構，遲早爆煲.

可以開燒味鋪食叉雞飯未

名店本身就唔係靠依d門市零售
品牌效應，擺間鋪係度就係奢侈品象徵
所以名店搬走唔係因為無錢賺，而係覺得支那香港個名襯唔起佢品牌

都係果句啦
你賺果陣我又冇好過
你蝕關我鳩事咩
政府日日叫年輕人返大灣區發展
你地藥房名店咪返大灣區囉

救乜撚、還我平靜既假期，還我合理既樓價就真係救左我
放假都迫到扑街我先覺得我活係地獄

無錯，根本無可能賺，純粹開間旗艦店當賣廣告，等你知我個品牌好撚高級

on9

我同你地班支那畜講，再黎香港買野你地就死全家，屌你老母身體極度誠實把口屌完又係仆過黎買日用品買藥，屌你老母爛臭閪

仲有垃圾韓國SPAO 集團...本身都蝕到仆街啦...經濟好都等執

Jack Wills 係賣盤...全球restructure

Forever 21 個位...第一日已經係天價租...果個位...strategy 係當俾廣告費
正如當年H&M 係中環打頭陣一樣

篇文...唔識retail 又要扮識的柒頭...
完全係支那d 廢文風格...大陸d財經分析文好多都係咁
共通點都係...拎一堆fact 出黎堆砌...扭曲出來表達佢想表達的觀點

保x sell大劣單保險雞就嚟死全家

抵死啦 全部都唔係做香港人生意

真 d資料唔全面
零售大氣候都唔識就9up

前提要去到，整歐美簽證難過香港100倍

賺到笑嗰陣又唔見講

We have no stake

好慘呀好慘呀

佢哋一路都知，一路都話要懲罰香港抵制香港，但身體卻很誠實

冇錯，全部都係外國名牌，嚟香港賺完大陸人錢就拍拍蘿柚走人

乜柒中文嚟

真正香港小店終於唔港食貴租
終於可以將成本擺返落產品質上
或者將減輕嘅成本回饋畀顧客

又貴又唔係特別好食
你以為埋得貴一貴就代表你好咩

［長期檢討］jj插地求入：不如用依個星期認真檢討下依場運動！

點解會而家先看清 不嬲唔撚歡迎你支那人

佢地連成個件個邊皮都睇唔明
你地黎，租金貴；唔黎，租跌，咁咪又第二間野黎租，無問題架。

898啦支那豬
咪撚再嚟香港呀

洗撚你拯救 笑撚死
你唔黎就救緊香港

個山外山睇得通

大6早巳自制大量宣傳品播左幾個月，唔洗你地教。(後果自負)哈哈